牛津研究：倘加息一厘 本港私人債務或陷險境

據牛津經濟研究院調查指，倘借貸成本上升，香港、瑞典、中國內地及澳洲的私人領域債務或陷入險境，主因該等經濟體與經濟產出相關的浮息債比例特別高。該研究涵蓋16個經濟體，指倘利率上升，家庭和企業均可能受到擠壓。

該研究院估算，倘加息100點子，將致一年後本港利息開支增加幅度相當於其GDP的2.5%左右；其次瑞典、內地和澳洲的增幅則將相當於其GDP介乎1.5%至1.7%。(da/t)~

阿思達克財經新聞
網址:

小心比哲學撚咬

外國班白痴仔成日用外國情況黎估香港，香港人大班錢，加一厘就有風險，笑死人

加10厘都無問題
個個full paid

有哂按測驚條毛

又關我事？

啱！
前提失業率唔好升
點都要有份工

失業率根本無本錢升
個個狗屎垃圾公都做

一嘢加十厘 閪港狗表示照供樓可也 只升不跌

借財仔果D咪驚囉

加四次先一厘 gogogo

任何消息都只會令樓價上升

返多份工囉

淨係諗壓測，個社會唔係淨係得買樓嘅人對利率有反應㗎。嗰啲借錢嘅企業利息支出增加，你諗吓香港經濟係咪真係好先，到時啲公司營利少咗會去邊到減省成本？

職位減少 失業率自然升
但暫時未見到經濟會轉差
所以樓價無本錢跌 （暫時）

香港大把錢，低息先借銀行，高息個個都full paid

係 的確係
只係分配不平均

私人領域債務講緊個人、企業

即係私人領域債務而家佔GDP 250%

打垮國企業工可能影響唔大。

但遲下美國佬玩關稅，大把做出口或者過河濕腳式貿易中小企業分分鐘含7，如果到時仲要利息支出上升，分分鐘滾雪球，唔好忘記香港中小企請嘅人係佔香港勞動人口好大比例，呢啲中小企一含7就

樓市咪又係繼續唔跌

跌唔跌都無所謂啦，誠哥都唔玩喇

英國研究

加息